**周朝諸侯國列表**為[中國歷史上](../Page/中國歷史.md "wikilink")[西周時期](../Page/西周.md "wikilink")、[春秋](../Page/春秋时期.md "wikilink")[戰國時期各](../Page/戰國.md "wikilink")[諸侯國及各諸侯國的](../Page/諸侯國.md "wikilink")[姓氏](../Page/汉姓.md "wikilink")、位置、[爵位](../Page/中國爵位.md "wikilink")、開始滅亡年限、滅國者和資料來源等簡要情況的彙編。

[春秋诸侯国分布图(简体).png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:春秋诸侯国分布图\(简体\).png "fig:春秋诸侯国分布图(简体).png")

## 西周及春秋時期諸侯國（前1046年－前453年）

### 周王朝

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
<th><p>出處</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>nowrap|<a href="../Page/西周.md" title="wikilink">西周</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>統治全國，直接控有首都宗周（今<a href="../Page/陝西省.md" title="wikilink">陝西省</a><a href="../Page/西安市.md" title="wikilink">西安市</a>）、東都成周雒邑（今<a href="../Page/河南省.md" title="wikilink">河南省</a><a href="../Page/洛陽市.md" title="wikilink">洛陽市</a>）及周邊的廣大地區</p></td>
<td><p>王（天子）</p></td>
<td><p>前1046年－前771年</p></td>
<td><p>申国、犬戎</p></td>
<td><p>《周本紀》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東周.md" title="wikilink">東周</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>名義上統治全國，實際上只控制首都雒邑（今河南省洛陽市）周圍的狹小地區</p></td>
<td><p>王（天子）</p></td>
<td><p>前770年－前256年</p></td>
<td><p>秦國</p></td>
<td><p>《周本紀》<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 重要諸侯國

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
<th><p>出處</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦國.md" title="wikilink">秦國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/嬴姓.md" title="wikilink">嬴姓</a><a href="../Page/趙姓.md" title="wikilink">趙氏</a></p></td>
<td><p>陝西省中南部、<a href="../Page/甘肅省.md" title="wikilink">甘肅省東部一帶</a><br />
后扩张至<a href="../Page/四川省.md" title="wikilink">四川省</a>、<a href="../Page/重庆市.md" title="wikilink">重庆市</a>、河南省西部、<a href="../Page/湖北省.md" title="wikilink">湖北省西部等地</a>。前221年统一全国。</p></td>
<td><p>仲、伯（前770年受封）<br />
王（前325年起自稱）<br />
帝（前288年自稱西“帝”，尊齊為東“帝”，後取消）<br />
<a href="../Page/皇帝.md" title="wikilink">皇帝</a>（前221年统一全国後改称）</p></td>
<td><p>建於约前900年－前207年</p></td>
<td><p><a href="../Page/西楚.md" title="wikilink">西楚霸王</a><a href="../Page/項羽.md" title="wikilink">項羽及沛公漢高祖</a><a href="../Page/劉邦.md" title="wikilink">劉邦</a></p></td>
<td><p>《秦本紀》</small><br />
《始皇本紀》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/衞國.md" title="wikilink">衞國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/衛姓.md" title="wikilink">衛氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/淇縣.md" title="wikilink">淇縣</a>、<a href="../Page/濮陽市.md" title="wikilink">濮陽市一帶</a></p></td>
<td><p>侯、君（前330年起改稱）</p></td>
<td><p>前1040年－前209年</p></td>
<td><p>秦國</p></td>
<td><p>《卫康叔世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/越國.md" title="wikilink">越國</a></p></td>
<td><p>姒姓</p></td>
<td><p><a href="../Page/浙江省.md" title="wikilink">浙江省一帶</a></small><br />
前222年降<a href="../Page/秦朝.md" title="wikilink">秦朝</a>，建<a href="../Page/閩中郡.md" title="wikilink">閩中郡</a>，秦亡後受漢朝封為<a href="../Page/閩越.md" title="wikilink">閩越</a>、<a href="../Page/東甌.md" title="wikilink">東甌二國</a></p></td>
<td><p>子（自称为王）</p></td>
<td><p>前2032年－前222年</p></td>
<td><p>秦國，（前222年－前111年為閩越、東甌二國，皆亡於<a href="../Page/漢朝.md" title="wikilink">漢朝</a>）</p></td>
<td><p>《越王勾践世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/燕國.md" title="wikilink">燕國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/燕姓.md" title="wikilink">燕氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁省.md" title="wikilink">辽宁省南部</a>、<a href="../Page/北京市.md" title="wikilink">北京市</a>、<a href="../Page/天津市.md" title="wikilink">天津市</a>、<a href="../Page/河北省.md" title="wikilink">河北省北部一带</a></p></td>
<td><p>侯、王（前323年起自稱）</p></td>
<td><p>前1046年－前222年</p></td>
<td><p>秦国</p></td>
<td><p>《燕召公世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楚国.md" title="wikilink">楚国</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芈姓.md" title="wikilink">芈姓</a><a href="../Page/熊氏.md" title="wikilink">熊氏</a></p></td>
<td><p>湖北省、河南省南部、后扩张至安徽省、<a href="../Page/江西省.md" title="wikilink">江西省</a>、<a href="../Page/湖南省.md" title="wikilink">湖南省</a>、<a href="../Page/江苏省.md" title="wikilink">江苏省</a> 、<a href="../Page/浙江省.md" title="wikilink">浙江省部分地区</a></p></td>
<td><p>子（前704年起自称为王）</p></td>
<td><p>建於商代，前1046年受封－前223年</p></td>
<td><p>秦国</p></td>
<td><p>《楚世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯國.md" title="wikilink">魯國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/魯姓.md" title="wikilink">魯氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/曲阜市.md" title="wikilink">曲阜市</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前256年</p></td>
<td><p>楚國</p></td>
<td><p>《鲁周公世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋國.md" title="wikilink">宋國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/子姓.md" title="wikilink">子姓</a><a href="../Page/宋姓.md" title="wikilink">宋氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/商丘市.md" title="wikilink">商丘市</a>、<a href="../Page/通許縣.md" title="wikilink">通許縣一帶</a></p></td>
<td><p>公、王（前323年起自称）</p></td>
<td><p>前1040年－前286年</p></td>
<td><p>田氏齊國、魏國、楚國</p></td>
<td><p>《宋微子世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>初稱<a href="../Page/晉國.md" title="wikilink">唐國</a><br />
後改稱<a href="../Page/晉國.md" title="wikilink">晉國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/晉姓.md" title="wikilink">晉氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山西省.md" title="wikilink">山西省</a>、河南省北部、陝西省東部、河北省西部一帶</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1033年－前349年</p></td>
<td><p>韓國、趙國、魏國（<a href="../Page/三家分晉.md" title="wikilink">三家分晉</a>）</p></td>
<td><p>《晉世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭國.md" title="wikilink">鄭國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/鄭姓.md" title="wikilink">鄭氏</a></p></td>
<td><p>陝西省<a href="../Page/華縣.md" title="wikilink">華縣</a><br />
後遷河南省<a href="../Page/新鄭市.md" title="wikilink">新鄭市</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前806年－前375年</p></td>
<td><p>韓國</p></td>
<td><p>《鄭世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姜齊國.md" title="wikilink">姜齊國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/姜姓.md" title="wikilink">姜姓</a><a href="../Page/吕氏.md" title="wikilink">吕氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省.md" title="wikilink">山東省東部</a>、河北省南部一帶</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前386年</p></td>
<td><p>田氏齊國</p></td>
<td><p>《齐太公世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國.md" title="wikilink">蔡國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/蔡姓.md" title="wikilink">蔡氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/新蔡縣.md" title="wikilink">新蔡縣</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前447年</p></td>
<td><p>楚國</p></td>
<td><p>《管蔡世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳國.md" title="wikilink">吳國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/姬姓.md" title="wikilink">姬姓姑发氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/江蘇省.md" title="wikilink">江蘇省</a>、<a href="../Page/安徽省.md" title="wikilink">安徽省東部一帶</a></p></td>
<td><p>伯（自称为王）</p></td>
<td><p>前1096年－前473年</p></td>
<td><p>越國</p></td>
<td><p>《吴太伯世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳國.md" title="wikilink">陳國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/媯姓.md" title="wikilink">媯姓</a><a href="../Page/陳姓.md" title="wikilink">陳氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/淮陽县.md" title="wikilink">淮陽县</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前478年</p></td>
<td><p>楚國</p></td>
<td><p>《陳杞世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曹國.md" title="wikilink">曹國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/曹姓.md" title="wikilink">曹氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/定陶縣.md" title="wikilink">定陶縣西南</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前487年</p></td>
<td><p>宋國</p></td>
<td><p>《管蔡世家》</small><br />
《左傳》<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [重要畿內諸侯國或者周朝世卿采邑](../Page/畿服.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/酆國.md" title="wikilink">酆國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>陝西省<a href="../Page/戶縣.md" title="wikilink">戶縣東</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前1023年</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/溫國.md" title="wikilink">溫國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/己姓.md" title="wikilink">己姓</a><a href="../Page/蘇姓.md" title="wikilink">蘇氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/溫縣.md" title="wikilink">溫縣西南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前650年</p></td>
<td><p>北狄<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉國.md" title="wikilink">劉國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/劉姓.md" title="wikilink">劉氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/偃師市.md" title="wikilink">偃師市</a><a href="../Page/緱氏鎮.md" title="wikilink">緱氏鎮西南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前712年－前455年</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/榮國.md" title="wikilink">榮國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/榮姓.md" title="wikilink">榮氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/鞏義市.md" title="wikilink">鞏義市一帶</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年 - ？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘國.md" title="wikilink">甘國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/甘姓.md" title="wikilink">甘氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/原陽縣.md" title="wikilink">原陽縣</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p><a href="../Page/周襄王.md" title="wikilink">周襄王時建立</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/樊國.md" title="wikilink">樊國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/樊姓.md" title="wikilink">樊氏</a></p></td>
<td></td>
<td><p>仲</p></td>
<td><p>？－前635年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尹國.md" title="wikilink">尹國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/姞姓.md" title="wikilink">姞姓</a><a href="../Page/尹姓.md" title="wikilink">尹氏</a></p></td>
<td></td>
<td><p>公</p></td>
<td></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周國_(畿內諸侯國).md" title="wikilink">周國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/周姓.md" title="wikilink">周氏</a></p></td>
<td><p>陝西省<a href="../Page/寶雞市.md" title="wikilink">寶雞市</a><a href="../Page/鳳翔縣.md" title="wikilink">鳳翔縣</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王叔國.md" title="wikilink">王叔國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>周襄王時建立－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/原國.md" title="wikilink">原國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/原姓.md" title="wikilink">原氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/濟源市.md" title="wikilink">濟源市原鄉</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/召國.md" title="wikilink">召國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/邵姓.md" title="wikilink">邵氏</a></p></td>
<td><p>陝西省<a href="../Page/岐山縣.md" title="wikilink">岐山縣西南</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/單國.md" title="wikilink">單國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/單姓.md" title="wikilink">單氏</a></p></td>
<td><p>河南省濟源市東南</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/詹國.md" title="wikilink">詹國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/詹姓.md" title="wikilink">詹氏</a></p></td>
<td></td>
<td><p>候</p></td>
<td><p>前827年－？</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鞏國.md" title="wikilink">鞏國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/鞏姓.md" title="wikilink">鞏氏</a></p></td>
<td><p>河南省鞏義市<a href="../Page/孝義鎮.md" title="wikilink">孝義鎮西康店村</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前516年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/毛國.md" title="wikilink">毛國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/毛姓.md" title="wikilink">毛氏</a></p></td>
<td><p>陝西岐山縣、<a href="../Page/扶風縣.md" title="wikilink">扶風縣一帶</a><br />
後遷河南省<a href="../Page/宜阳县.md" title="wikilink">宜阳县</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/畢國.md" title="wikilink">畢國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/畢姓.md" title="wikilink">畢氏</a></p></td>
<td><p>陝西省<a href="../Page/咸陽市.md" title="wikilink">咸陽市</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>西戎<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/應國.md" title="wikilink">應國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/應姓.md" title="wikilink">應氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/平頂山市.md" title="wikilink">平頂山市</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井國.md" title="wikilink">井國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/井姓.md" title="wikilink">井氏</a></p></td>
<td><p>陕西省宝鸡市</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p>衛國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大骆国.md" title="wikilink">大骆国</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/骆氏.md" title="wikilink">骆氏</a></p></td>
<td></td>
<td><p>公</p></td>
<td></td>
<td><p>西戎</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[山東省的諸侯國](../Page/山東省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/祝國.md" title="wikilink">祝國</a> （祝其國、其國）</p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/祝姓.md" title="wikilink">祝氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/济南市.md" title="wikilink">济南市</a><a href="../Page/長清区.md" title="wikilink">長清区東北祝阿故城</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前768年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聶國.md" title="wikilink">聶國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/聶姓.md" title="wikilink">聶氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/茌平縣.md" title="wikilink">茌平縣西</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紀國.md" title="wikilink">紀國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/紀姓.md" title="wikilink">紀氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/壽光市.md" title="wikilink">壽光市南</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>商代－前690年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄅國.md" title="wikilink">鄅國</a></p></td>
<td><p>妘姓<a href="../Page/禹姓.md" title="wikilink">禹氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/臨沂市.md" title="wikilink">臨沂市</a>、<a href="../Page/兰陵縣.md" title="wikilink">兰陵縣</a>、<a href="../Page/沂南縣.md" title="wikilink">沂南縣一帶</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>魯國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邾國.md" title="wikilink">邾國</a>（鄒國、邾婁國）</p></td>
<td><p>曹姓<a href="../Page/朱姓.md" title="wikilink">朱氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/鄒城市.md" title="wikilink">鄒城市</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前281年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莒國.md" title="wikilink">莒國</a></p></td>
<td><p>己姓<a href="../Page/莒姓.md" title="wikilink">莒氏</a><br />
（一說嬴姓）</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/膠州市.md" title="wikilink">膠州市</a>、<a href="../Page/莒縣.md" title="wikilink">莒縣</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前431年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/向國.md" title="wikilink">向國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/向姓.md" title="wikilink">向氏</a></p></td>
<td><p>山東省莒縣西南</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前721年</p></td>
<td><p>莒國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/極國.md" title="wikilink">極國</a>（遽国）</p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/遽姓.md" title="wikilink">遽氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/金鄉縣.md" title="wikilink">金鄉縣南</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前721年</p></td>
<td><p>魯國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邿國.md" title="wikilink">邿國</a>（詩國、寺國）</p></td>
<td><p>妊姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/濟寧市.md" title="wikilink">濟寧市東南</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前560年</p></td>
<td><p>魯國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/滕國.md" title="wikilink">滕國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/滕姓.md" title="wikilink">滕氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/滕州市.md" title="wikilink">滕州市</a></p></td>
<td><p>侯，又稱子</p></td>
<td><p>前1046年－前297年</p></td>
<td><p>宋國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薛國.md" title="wikilink">薛國</a></p></td>
<td><p>任姓<a href="../Page/薛姓.md" title="wikilink">薛氏</a></p></td>
<td><p>山東省滕州市</p></td>
<td><p>侯、伯</p></td>
<td><p>夏代－前298年</p></td>
<td><p>齊國、魏國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郳國.md" title="wikilink">郳國</a>（小邾國、小邾婁國）</p></td>
<td><p>曹姓<a href="../Page/倪姓.md" title="wikilink">倪氏</a><br />
（一說<a href="../Page/颜姓.md" title="wikilink">颜氏</a>）</p></td>
<td><p>山東省滕州市東</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>约前8世纪建立（前653年改国号小邾）－前325年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/濫國.md" title="wikilink">濫國</a></p></td>
<td><p>曹姓</p></td>
<td><p>山东滕州市<a href="../Page/羊莊镇.md" title="wikilink">羊莊镇土城村</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前643年－前510年</p></td>
<td><p>鲁國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郯國.md" title="wikilink">郯國</a></p></td>
<td><p>己姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/郯城縣.md" title="wikilink">郯城縣西南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前414年</p></td>
<td><p>楚國（一說是越國）<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄟國.md" title="wikilink">鄟國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山東省郯城縣東北</p></td>
<td></td>
<td><p>？－前585年</p></td>
<td><p>魯國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郕國.md" title="wikilink">郕國</a>（成國、宬國）</p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/成姓.md" title="wikilink">成氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/汶上縣.md" title="wikilink">汶上縣北</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前408年</p></td>
<td><p>齊國、魯國（一說是楚國）<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宿國.md" title="wikilink">宿國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/風姓.md" title="wikilink">風姓</a><a href="../Page/宿姓.md" title="wikilink">宿氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/東平縣.md" title="wikilink">東平縣西南</a></p></td>
<td><p>男</p></td>
<td><p>前1046年－前684年</p></td>
<td><p>宋國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚國.md" title="wikilink">譚國</a></p></td>
<td><p>姒姓<a href="../Page/譚姓.md" title="wikilink">譚氏</a></p></td>
<td><p>山東省濟南市東南</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前684年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/遂國.md" title="wikilink">遂國</a></p></td>
<td><p>媯姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/寧陽縣.md" title="wikilink">寧陽縣西北</a></p></td>
<td></td>
<td><p>夏代－前681年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/須句國.md" title="wikilink">須句國</a></p></td>
<td><p>風姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/東平縣.md" title="wikilink">東平縣西須句城</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前639年</p></td>
<td><p>邾國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄫國.md" title="wikilink">鄫國</a>（繒國）</p></td>
<td><p>姒姓<a href="../Page/曾姓.md" title="wikilink">曾氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/棗莊市.md" title="wikilink">棗莊市東</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>夏代－前567年</p></td>
<td><p>莒國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄣國.md" title="wikilink">鄣國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/章姓.md" title="wikilink">章氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/平陰縣.md" title="wikilink">平陰縣</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前664年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/淳于國.md" title="wikilink">淳于國</a>（州國）</p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/淳于姓.md" title="wikilink">淳于氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/安丘市.md" title="wikilink">安丘市東北部</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>杞國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郜國.md" title="wikilink">郜國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/郜姓.md" title="wikilink">郜氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/成武縣.md" title="wikilink">成武縣東南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－春秋初期</p></td>
<td><p>宋國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/茅國.md" title="wikilink">茅國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/茅姓.md" title="wikilink">茅氏</a></p></td>
<td><p>山東省金鄉縣</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>邾國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/任國.md" title="wikilink">任國</a></p></td>
<td><p>風姓任氏</p></td>
<td><p>山東省濟寧市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邳國.md" title="wikilink">邳國</a></p></td>
<td><p>任姓</p></td>
<td><p>山東省滕州市南、江蘇省<a href="../Page/邳州市.md" title="wikilink">邳州市東北</a></p></td>
<td></td>
<td><p>夏代－？</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/牟國.md" title="wikilink">牟國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/牟姓.md" title="wikilink">牟氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/萊蕪市.md" title="wikilink">萊蕪市</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/根牟國.md" title="wikilink">根牟國</a></p></td>
<td><p>姜姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/莒南縣.md" title="wikilink">莒南縣</a><a href="../Page/岭泉镇.md" title="wikilink">岭泉镇小官莊</a>、墩後村一帶</p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前600年</p></td>
<td><p>魯國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/於餘邱國.md" title="wikilink">於餘邱國</a>（餘邱國）</p></td>
<td></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/臨沭縣.md" title="wikilink">臨沭縣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/偪陽國.md" title="wikilink">偪陽國</a>（傅陽國）</p></td>
<td><p><a href="../Page/妘姓.md" title="wikilink">妘姓</a></p></td>
<td><p>山東省棗莊市</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前563年</p></td>
<td><p>晉國、魯國、齊國、宋國、衛國、曹國等<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭國.md" title="wikilink">郭國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/郭姓.md" title="wikilink">郭氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/聊城市.md" title="wikilink">聊城市</a><a href="../Page/東昌府区.md" title="wikilink">東昌府区東北</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>？－前670年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/顓臾國.md" title="wikilink">顓臾國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/風姓.md" title="wikilink">風姓</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/平邑縣.md" title="wikilink">平邑縣</a></p></td>
<td><p>王（周成王冊封）</p></td>
<td></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鑄國.md" title="wikilink">鑄國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/祁姓.md" title="wikilink">祁姓</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/肥城市.md" title="wikilink">肥城市</a>、<a href="../Page/寧陽縣.md" title="wikilink">寧陽縣界之鑄鄉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陽國.md" title="wikilink">陽國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/陽姓.md" title="wikilink">陽氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/沂水縣.md" title="wikilink">沂水縣</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前660年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/費國.md" title="wikilink">費國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/季姓.md" title="wikilink">季姓</a><a href="../Page/費姓.md" title="wikilink">費氏</a></p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/費縣.md" title="wikilink">費縣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/諸國.md" title="wikilink">諸國</a></p></td>
<td><p>姒姓<a href="../Page/諸姓.md" title="wikilink">諸氏</a><br />
（一說<a href="../Page/彭姓.md" title="wikilink">彭姓</a>）</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/諸城市.md" title="wikilink">諸城市</a>、安丘市一帶</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/介國.md" title="wikilink">介國</a>（夷國）</p></td>
<td><p>妘姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/青島市.md" title="wikilink">青島市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阚国.md" title="wikilink">阚国</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阚姓.md" title="wikilink">阚氏</a></p></td>
<td><p>山东省<a href="../Page/嘉祥县.md" title="wikilink">嘉祥县北</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/過國.md" title="wikilink">過國</a></p></td>
<td><p>任姓</p></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/煙台市.md" title="wikilink">煙台市萊州市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>夏代－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萊國.md" title="wikilink">萊國</a>（萊夷國）</p></td>
<td></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/龙口市.md" title="wikilink">龙口市東南萊子城</a></p></td>
<td><p>侯、公</p></td>
<td><p>？－前567年</p></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戎國.md" title="wikilink">戎國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山東省<a href="../Page/曹縣.md" title="wikilink">曹縣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>齊國<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[河南省的諸侯國](../Page/河南省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/殷國.md" title="wikilink">殷國</a></p></td>
<td><p>子姓<a href="../Page/殷姓.md" title="wikilink">殷氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/安陽市.md" title="wikilink">安陽市</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－前1040年</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王叔國.md" title="wikilink">王叔國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/孟津县.md" title="wikilink">孟津县西南</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>周襄王時建立－前563年</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫國.md" title="wikilink">溫國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/己姓.md" title="wikilink">己姓</a><a href="../Page/蘇姓.md" title="wikilink">蘇氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/溫縣.md" title="wikilink">溫縣西南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前650年</p></td>
<td><p>北狄<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉國.md" title="wikilink">劉國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/劉姓.md" title="wikilink">劉氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/偃師市.md" title="wikilink">偃師市緱氏鎮西南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前592年－？</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/榮國.md" title="wikilink">榮國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/榮姓.md" title="wikilink">榮氏</a></p></td>
<td><p>河南省鞏義市一帶</p></td>
<td><p>公</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/甘國.md" title="wikilink">甘國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/甘姓.md" title="wikilink">甘氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/原陽縣.md" title="wikilink">原陽縣</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p><a href="../Page/周襄王.md" title="wikilink">周襄王時建立</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尹國.md" title="wikilink">尹國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/姞姓.md" title="wikilink">姞姓</a><a href="../Page/尹姓.md" title="wikilink">尹氏</a></p></td>
<td><p>河南省新安县</p></td>
<td><p>公</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/單國.md" title="wikilink">單國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/單姓.md" title="wikilink">單氏</a></p></td>
<td><p>河南省濟源市東南</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鞏國.md" title="wikilink">鞏國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/鞏姓.md" title="wikilink">鞏氏</a></p></td>
<td><p>河南省鞏義市孝義鎮西康店村</p></td>
<td></td>
<td><p>？－前516年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/應國.md" title="wikilink">應國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/應姓.md" title="wikilink">應氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/平頂山市.md" title="wikilink">平頂山市</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－春秋中期</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/原國.md" title="wikilink">原國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/原姓.md" title="wikilink">原氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/濟源市.md" title="wikilink">濟源市原鄉</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－前563年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南燕國.md" title="wikilink">南燕國</a></p></td>
<td><p>姞姓燕氏</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/延津縣.md" title="wikilink">延津縣東北</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>商代－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄢國.md" title="wikilink">鄢國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/鄢陵縣.md" title="wikilink">鄢陵縣西北</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/密國.md" title="wikilink">密國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/新密市.md" title="wikilink">新密市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>鄭國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡國.md" title="wikilink">胡國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/胡姓.md" title="wikilink">胡氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/漯河市.md" title="wikilink">漯河市</a><a href="../Page/郾城区.md" title="wikilink">郾城区</a>、<a href="../Page/舞陽縣.md" title="wikilink">舞陽縣一帶</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前763年</p></td>
<td><p>鄭國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/焦國.md" title="wikilink">焦國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/焦姓.md" title="wikilink">焦氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/三門峡市.md" title="wikilink">三門峡市西十里鋪一帶</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前775年</p></td>
<td><p>西虢國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/共國.md" title="wikilink">共國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/輝縣市.md" title="wikilink">輝縣市西北</a>，（一說甘肅省<a href="../Page/涇川縣.md" title="wikilink">涇川縣</a>）</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p>衞國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凡國.md" title="wikilink">凡國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省輝縣市西南</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>？－前716年</p></td>
<td><p>北戎<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葛國.md" title="wikilink">葛國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/葛姓.md" title="wikilink">葛氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/修武縣.md" title="wikilink">修武縣</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>商代－？</p></td>
<td><p>宋國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東虢國.md" title="wikilink">東虢國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/滎陽市.md" title="wikilink">滎陽市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前767年</p></td>
<td><p>鄭國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杞國.md" title="wikilink">杞國</a></p></td>
<td><p>姒姓<a href="../Page/杞姓.md" title="wikilink">杞氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/杞縣.md" title="wikilink">杞縣</a>，後遷山東省<a href="../Page/昌樂縣.md" title="wikilink">昌樂縣</a>，又遷山東省安丘市</p></td>
<td><p>伯<br />
侯<br />
子</p></td>
<td><p>商代－前445年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝國.md" title="wikilink">謝國</a></p></td>
<td><p>任姓<a href="../Page/謝姓.md" title="wikilink">謝氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/南陽市.md" title="wikilink">南陽市</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>商代－前841年</p></td>
<td><p>周朝、申國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/申國.md" title="wikilink">申國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/申姓.md" title="wikilink">申氏</a></p></td>
<td><p>河南省南陽市</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前841年－前688年至前680年之间</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/呂國.md" title="wikilink">呂國</a></p></td>
<td><p>姜姓呂氏</p></td>
<td><p>河南省南陽市</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>虞夏－前688年至前680年之间</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄶國.md" title="wikilink">鄶國</a></p></td>
<td><p>妘姓</p></td>
<td><p>河南省新密市東北</p></td>
<td></td>
<td><p>？－前769年</p></td>
<td><p>鄭國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴國.md" title="wikilink">戴國</a></p></td>
<td><p>子姓<a href="../Page/戴姓.md" title="wikilink">戴氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/蘭考縣.md" title="wikilink">蘭考縣</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>？－前713年</p></td>
<td><p>鄭國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/息國.md" title="wikilink">息國</a>（鄎國）</p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/息縣.md" title="wikilink">息縣</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前680年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃國.md" title="wikilink">黃國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/黃姓.md" title="wikilink">黃氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/潢川縣.md" title="wikilink">潢川縣</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>商代－前648年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蓼國.md" title="wikilink">蓼國</a>（鄝國、廖國、飂國）</p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/廖姓.md" title="wikilink">廖氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/唐河縣.md" title="wikilink">唐河縣</a><a href="../Page/湖阳镇_(唐河县).md" title="wikilink">湖阳镇</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蓼國.md" title="wikilink">蓼國</a>（繆國）</p></td>
<td><p>偃姓<a href="../Page/繆姓.md" title="wikilink">繆氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/固始縣.md" title="wikilink">固始縣東北蓼城岡</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前622年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/潘國.md" title="wikilink">潘國</a>（番國）</p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/潘姓.md" title="wikilink">潘氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/荥阳市.md" title="wikilink">荥阳市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前504年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/光國.md" title="wikilink">光國</a></p></td>
<td><p>己姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/潢川县.md" title="wikilink">潢川县</a>、<a href="../Page/光山县.md" title="wikilink">光山县</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前7世紀</p></td>
<td><p>黃國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/偪國.md" title="wikilink">偪國</a></p></td>
<td><p>姞姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/弦國.md" title="wikilink">弦國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/隗姓.md" title="wikilink">隗姓</a><br />
一說姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/光山縣.md" title="wikilink">光山縣</a>、<a href="../Page/潢川縣.md" title="wikilink">潢川縣界</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前655年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/滑國.md" title="wikilink">滑國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/偃師市.md" title="wikilink">偃師市南緱氏城</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>？－前627年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江國.md" title="wikilink">江國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/江姓.md" title="wikilink">江氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/正陽縣.md" title="wikilink">正陽縣</a>、息縣一帶</p></td>
<td></td>
<td><p>前1040年－前623年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邘國.md" title="wikilink">邘國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/沁陽市.md" title="wikilink">沁陽市北</a><a href="../Page/西萬鎮.md" title="wikilink">西萬鎮邘邰村</a>（一說<a href="../Page/陝西省.md" title="wikilink">陝西省</a><a href="../Page/郿縣.md" title="wikilink">郿縣</a>）</p></td>
<td><p>叔</p></td>
<td></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔣國.md" title="wikilink">蔣國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/蔣姓.md" title="wikilink">蔣氏</a></p></td>
<td><p>河南省固始縣<a href="../Page/蔣集鎮.md" title="wikilink">蔣集鎮</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1040年－前617年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邶國.md" title="wikilink">邶國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/湯陰縣.md" title="wikilink">湯陰縣東南</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前11世纪－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/祭國.md" title="wikilink">祭國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/鄭州市.md" title="wikilink">鄭州市東北祭城村</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1040年－前769年</p></td>
<td><p>鄭國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/道國.md" title="wikilink">道國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/確山縣.md" title="wikilink">確山縣或息縣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柏國.md" title="wikilink">柏國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柏姓.md" title="wikilink">柏氏</a></p></td>
<td><p>河南省舞陽縣、<a href="../Page/西平縣.md" title="wikilink">西平縣界</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胙國.md" title="wikilink">胙國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省延津縣北古胙城</p></td>
<td></td>
<td><p>前1040年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雍國.md" title="wikilink">雍國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/雍姓.md" title="wikilink">雍氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/修武縣.md" title="wikilink">修武縣</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/項國.md" title="wikilink">項國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/項姓.md" title="wikilink">項氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/項城市.md" title="wikilink">項城市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前643年</p></td>
<td><p>魯國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/頓國.md" title="wikilink">頓國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省項城市、<a href="../Page/商水縣.md" title="wikilink">商水縣界</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前496年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/管國.md" title="wikilink">管國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/管姓.md" title="wikilink">管氏</a></p></td>
<td><p>河南省鄭州市</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前1040年</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/檀國.md" title="wikilink">檀國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省濟源市</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/房國.md" title="wikilink">房國</a></p></td>
<td><p>祁姓<a href="../Page/房姓.md" title="wikilink">房氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/遂平縣.md" title="wikilink">遂平縣</a><br />
後遷至楚國境內</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前529年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莘國.md" title="wikilink">莘國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/汝南縣.md" title="wikilink">汝南縣西北</a><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>蔡國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許國.md" title="wikilink">許國</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/許姓.md" title="wikilink">許氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/许昌市.md" title="wikilink">许昌市</a>，被楚国迁到<a href="../Page/叶县.md" title="wikilink">叶县</a></p></td>
<td><p>男</p></td>
<td><p>前1046年－前481年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韋國.md" title="wikilink">韋國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/韋姓.md" title="wikilink">韋氏</a></p></td>
<td><p>河南省滑县东南五十里的妹村一带，后迁至山东省成武县，又西迁于彭国（今江苏省徐州市）</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前11世纪－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東不羹國.md" title="wikilink">東不羹國</a></p></td>
<td><p>赢姓</p></td>
<td><p>河南省舞陽縣北</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西不羹國.md" title="wikilink">西不羹國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/襄城縣.md" title="wikilink">襄城縣東南</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[山西省的諸侯國](../Page/山西省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西虢國.md" title="wikilink">西虢國</a>（南虢國）</p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/平陸縣.md" title="wikilink">平陸縣</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－前655年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北虢國.md" title="wikilink">北虢國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>春秋初期－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/荀国.md" title="wikilink">荀国</a>（郇國）</p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/荀姓.md" title="wikilink">荀氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/新絳縣.md" title="wikilink">新絳縣東北</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前7世紀</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冀國.md" title="wikilink">冀國</a></p></td>
<td><p>祁姓<a href="../Page/冀姓.md" title="wikilink">冀氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/河津市.md" title="wikilink">河津市舊冀亭</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/董國.md" title="wikilink">董國</a></p></td>
<td><p>己姓<a href="../Page/董姓.md" title="wikilink">董氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/闻喜县.md" title="wikilink">闻喜县东</a>，<a href="../Page/東鎮.md" title="wikilink">東鎮</a>、<a href="../Page/礼元鎮.md" title="wikilink">礼元鎮一带</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前21世纪－前7世紀</p></td>
<td><p>晉國</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賈國.md" title="wikilink">賈國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/賈姓.md" title="wikilink">賈氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/襄汾縣.md" title="wikilink">襄汾縣東</a><br />
（一說今河北省<a href="../Page/容城縣.md" title="wikilink">容城縣西南</a>）</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前11世紀－前678年</p></td>
<td><p>晉國</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊國_(春秋).md" title="wikilink">楊國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/楊姓.md" title="wikilink">楊氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/洪洞縣.md" title="wikilink">洪洞縣東南</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前786年－前7世紀</p></td>
<td><p>晉國</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/耿國.md" title="wikilink">耿國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/耿姓.md" title="wikilink">耿氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/河津市.md" title="wikilink">河津市耿城</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前661年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏国_(春秋).md" title="wikilink">魏國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/魏姓.md" title="wikilink">魏氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/芮城縣.md" title="wikilink">芮城縣</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前661年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/霍國.md" title="wikilink">霍國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/霍姓.md" title="wikilink">霍氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/霍州市.md" title="wikilink">霍州市西南</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前661年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/虞國.md" title="wikilink">虞國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/虞姓.md" title="wikilink">虞氏</a></p></td>
<td><p>山西省平陸縣、<a href="../Page/夏縣.md" title="wikilink">夏縣一帶</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－前655年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈國_(山西).md" title="wikilink">沈國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山西汾河沿岸</p></td>
<td></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姒國.md" title="wikilink">姒國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山西汾河沿岸</p></td>
<td></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蓐國.md" title="wikilink">蓐國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山西汾河沿岸</p></td>
<td></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黄國_(山西).md" title="wikilink">黄國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山西汾河沿岸</p></td>
<td></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/倗國.md" title="wikilink">倗國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/运城市.md" title="wikilink">运城市</a><a href="../Page/绛县.md" title="wikilink">绛县</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霸國_(山西).md" title="wikilink">霸國</a></p></td>
<td><p>媿姓<a href="../Page/霸姓.md" title="wikilink">霸氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/临汾市.md" title="wikilink">临汾市</a><a href="../Page/翼城县.md" title="wikilink">翼城县</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎國.md" title="wikilink">黎國</a></p></td>
<td><p>祁姓<a href="../Page/黎姓.md" title="wikilink">黎氏</a></p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/黎城縣.md" title="wikilink">黎城縣東北</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前604年</p></td>
<td><p>潞氏<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[陝西省的諸侯國](../Page/陝西省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/酆國.md" title="wikilink">酆國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>陝西省戶縣東</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前1023年</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/樊國.md" title="wikilink">樊國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/樊姓.md" title="wikilink">樊氏</a></p></td>
<td><p>初封于陕西省西安市<a href="../Page/长安区_(西安市).md" title="wikilink">长安区东南</a>，后迁于今河南省济源市</p></td>
<td><p>仲</p></td>
<td><p>？－前635年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周國_(畿內諸侯國).md" title="wikilink">周國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/周姓.md" title="wikilink">周氏</a></p></td>
<td><p>陝西省寶雞市鳳翔縣</p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/召國.md" title="wikilink">召國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/邵姓.md" title="wikilink">召氏</a></p></td>
<td><p>陝西省岐山縣西南</p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/詹國.md" title="wikilink">詹國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/詹姓.md" title="wikilink">詹氏</a></p></td>
<td><p>今地不详，据说是于镐京西京（今西安市长安区西北）筑城，赐土南至于京，北达于燕</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前827年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/毛國.md" title="wikilink">毛國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/毛姓.md" title="wikilink">毛氏</a></p></td>
<td><p>陝西岐山縣、扶風縣一帶<br />
後遷河南省宜阳县</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前516年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/畢國.md" title="wikilink">畢國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/畢姓.md" title="wikilink">畢氏</a></p></td>
<td><p>陝西省咸陽市</p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前1046年－春秋初期</p></td>
<td><p>西戎<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井国.md" title="wikilink">井国</a></p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/井姓.md" title="wikilink">井氏</a></p></td>
<td><p>陕西省宝鸡市</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁国_(春秋).md" title="wikilink">梁國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/梁姓.md" title="wikilink">梁氏</a></p></td>
<td><p>陝西省<a href="../Page/韓城市.md" title="wikilink">韓城市南</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前8世紀－前641年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北芮国.md" title="wikilink">北芮国</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/芮姓.md" title="wikilink">-{芮氏}-</a></p></td>
<td><p>陕西省韩城市境内梁带村</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前640年</p></td>
<td><p>秦国<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南芮国.md" title="wikilink">南芮国</a></p></td>
<td><p>姬姓-{芮氏}-</p></td>
<td><p>陕西省大荔县<a href="../Page/朝邑镇.md" title="wikilink">朝邑镇</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前806年－?</p></td>
<td><p>秦国<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小虢國.md" title="wikilink">小虢國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>春秋初期－前687年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/崇國.md" title="wikilink">崇國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/崇姓.md" title="wikilink">崇氏</a></p></td>
<td><p>陝西省戶縣東</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓國_(西周).md" title="wikilink">韓國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/韓姓.md" title="wikilink">韓氏</a></p></td>
<td><p>陝西省韓城市<br />
一說河北省<a href="../Page/固安縣.md" title="wikilink">固安縣</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前757年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜國.md" title="wikilink">杜國</a></p></td>
<td><p>祁姓<a href="../Page/杜姓.md" title="wikilink">杜氏</a></p></td>
<td><p>陝西省西安市長安区東南</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郝国.md" title="wikilink">郝国</a></p></td>
<td><p>风姓<a href="../Page/郝姓.md" title="wikilink">郝氏</a></p></td>
<td><p>陕西省户县<a href="../Page/祖庵镇.md" title="wikilink">祖庵镇郝村</a>，（一说山西省太原市郝乡）</p></td>
<td></td>
<td><p>前11世纪－前7世纪</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/密须国.md" title="wikilink">密须国</a></p></td>
<td><p>姞姓</p></td>
<td><p>陕西省<a href="../Page/灵台县.md" title="wikilink">灵台县治西</a>50华里之<a href="../Page/百里镇.md" title="wikilink">百里镇</a>。</p></td>
<td></td>
<td><p>约前21世纪－约前10世纪</p></td>
<td><p>周朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/驪戎.md" title="wikilink">驪戎</a></p></td>
<td><p>姬姓[1]</p></td>
<td></td>
<td><p>男</p></td>
<td></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[湖北省的諸侯國](../Page/湖北省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄀國.md" title="wikilink">鄀國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/內鄉縣.md" title="wikilink">內鄉縣</a><br />
後遷湖北省<a href="../Page/宜城市.md" title="wikilink">宜城市東南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/軫國.md" title="wikilink">軫國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/應城市.md" title="wikilink">應城市西</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄂國.md" title="wikilink">鄂國</a></p></td>
<td><p>姞姓<a href="../Page/鄂姓.md" title="wikilink">鄂氏</a></p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/隨州市.md" title="wikilink">隨州市</a><a href="../Page/安居鎮.md" title="wikilink">安居鎮</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>商代－？</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/隨國.md" title="wikilink">隨國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>湖北省隨州市</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾國.md" title="wikilink">曾國</a>（鄫國）</p></td>
<td><p>曾氏</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/棗陽市.md" title="wikilink">棗陽市</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夔國.md" title="wikilink">夔國</a>（隗國、歸國）</p></td>
<td><p>羋姓熊氏</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/秭歸縣.md" title="wikilink">秭歸縣</a></p></td>
<td><p>子（自稱為王）</p></td>
<td><p>？－前634年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅國.md" title="wikilink">羅國</a></p></td>
<td><p>羋姓<a href="../Page/羅姓.md" title="wikilink">羅氏</a></p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/宜城市.md" title="wikilink">宜城市</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>商代－前690年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧國.md" title="wikilink">鄧國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼姓.md" title="wikilink">曼姓</a><a href="../Page/鄧姓.md" title="wikilink">鄧氏</a></p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/襄阳市.md" title="wikilink">襄阳市北</a><br />
（一說河南省<a href="../Page/鄧州市.md" title="wikilink">鄧州市</a>）</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>商代－前678年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/權國.md" title="wikilink">權國</a></p></td>
<td><p>子姓<a href="../Page/權姓.md" title="wikilink">權氏</a><br />
（一作羋姓）</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/荊門市.md" title="wikilink">荊門市</a><a href="../Page/沙洋县.md" title="wikilink">沙洋县</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td><p>前12世紀－前7世紀</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄖國.md" title="wikilink">鄖國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<br />
一說為妘姓或姬姓</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/安陸縣.md" title="wikilink">安陸縣</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/絞國.md" title="wikilink">絞國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/鄖縣.md" title="wikilink">鄖縣西北</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賴國.md" title="wikilink">賴國</a>（厲國）</p></td>
<td><p>姜姓<a href="../Page/賴姓.md" title="wikilink">賴氏</a></p></td>
<td><p>湖北省隨州市東北<br />
一說河南省<a href="../Page/鹿邑縣.md" title="wikilink">鹿邑縣或</a><a href="../Page/商城縣.md" title="wikilink">商城縣</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前581年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄾國.md" title="wikilink">鄾國</a></p></td>
<td><p>曼姓</p></td>
<td><p>湖北省襄阳市<a href="../Page/襄州区.md" title="wikilink">襄州区</a><a href="../Page/张湾镇_(襄阳市).md" title="wikilink">张湾镇</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廩國.md" title="wikilink">廩國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/穀國.md" title="wikilink">穀國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/谷姓.md" title="wikilink">谷氏</a></p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/穀城縣.md" title="wikilink">穀城縣西北</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>？－前8世紀</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/貳國.md" title="wikilink">貳國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/广水市.md" title="wikilink">广水市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/州國.md" title="wikilink">州國</a> （西州國）</p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/監利縣.md" title="wikilink">監利縣東州陵城</a></p></td>
<td><p>公</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/庸国.md" title="wikilink">庸国</a>（鄘國）</p></td>
<td></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/竹山縣.md" title="wikilink">竹山縣上庸胡城</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前611年</p></td>
<td><p>楚國、秦國、巴國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麇国.md" title="wikilink">麇国</a></p></td>
<td></td>
<td><p>湖北省鄖縣</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前611年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐國.md" title="wikilink">唐國</a></p></td>
<td><p>祁姓<a href="../Page/唐姓.md" title="wikilink">唐氏</a></p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/隨縣.md" title="wikilink">隨縣</a>、棗陽市一帶</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前505年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聃國.md" title="wikilink">聃國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/荊門市.md" title="wikilink">荊門市</a><br />
一疑在安徽省<a href="../Page/阜陽市.md" title="wikilink">阜陽市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1040年－西周晚期</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卢国.md" title="wikilink">卢国</a> （盧戎國）</p></td>
<td><p>羋姓<a href="../Page/卢姓.md" title="wikilink">卢氏</a></p></td>
<td><p>湖北省襄阳市</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前690年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陰國.md" title="wikilink">陰國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>湖北省<a href="../Page/老河口市.md" title="wikilink">老河口市</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前532年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[安徽省的諸侯國](../Page/安徽省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈國.md" title="wikilink">沈國</a></p></td>
<td><p>姬姓<a href="../Page/沈姓.md" title="wikilink">沈氏</a></p></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/平輿縣.md" title="wikilink">平輿縣</a><a href="../Page/射桥镇.md" title="wikilink">射桥镇古城村</a>、安徽省<a href="../Page/臨泉縣.md" title="wikilink">臨泉縣一帶</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1040年－前506年</p></td>
<td><p>蔡國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/六国_(春秋).md" title="wikilink">六國</a>（錄國）</p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/六安市.md" title="wikilink">六安市北</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前622年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英國_(春秋).md" title="wikilink">英國</a></p></td>
<td><p>偃姓<a href="../Page/英姓.md" title="wikilink">英氏</a></p></td>
<td><p>安徽省六安市</p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前646年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桐國.md" title="wikilink">桐國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/桐城市.md" title="wikilink">桐城市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/養國.md" title="wikilink">養國</a></p></td>
<td><p>嬴姓</p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/临泉县.md" title="wikilink">临泉县</a><a href="../Page/杨桥镇_(临泉县).md" title="wikilink">杨桥镇</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>？－前528年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭國.md" title="wikilink">蕭國</a></p></td>
<td><p>子姓<a href="../Page/蕭姓.md" title="wikilink">蕭氏</a></p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/蕭縣.md" title="wikilink">蕭縣西北</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>？－前579年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/舒國.md" title="wikilink">舒國</a></p></td>
<td><p>偃姓<a href="../Page/舒姓.md" title="wikilink">舒氏</a></p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/舒城縣.md" title="wikilink">舒城縣池鄉</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前657年</p></td>
<td><p>徐國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/舒庸國.md" title="wikilink">舒庸國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>安徽省舒城縣</p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前574年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/舒鳩國.md" title="wikilink">舒鳩國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>安徽省舒城縣</p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前548年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/舒蓼國.md" title="wikilink">舒蓼國</a>（蓼國）</p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td><p>河南省固始縣、安徽省<a href="../Page/霍邱縣.md" title="wikilink">霍邱縣一帶</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－前601年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/舒龍國.md" title="wikilink">舒龍國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/舒龔國.md" title="wikilink">舒龔國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/舒鮑國.md" title="wikilink">舒鮑國</a></p></td>
<td><p>偃姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宗國.md" title="wikilink">宗國</a></p></td>
<td><p>偃姓<a href="../Page/宗姓.md" title="wikilink">宗氏</a></p></td>
<td><p>安徽省舒城縣、<a href="../Page/廬江縣.md" title="wikilink">廬江縣一帶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巢國.md" title="wikilink">巢國</a></p></td>
<td><p>偃姓<a href="../Page/巢姓.md" title="wikilink">巢氏</a></p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/巢湖市.md" title="wikilink">巢湖市</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>？－前518年</p></td>
<td><p>吳國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/皖國.md" title="wikilink">皖國</a></p></td>
<td><p>偃姓<br />
（一说<a href="../Page/夏姓.md" title="wikilink">夏姓</a>）</p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/潜山县.md" title="wikilink">潜山县</a></p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廬國.md" title="wikilink">廬國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/合肥市.md" title="wikilink">合肥市</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p>楚国<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾離國.md" title="wikilink">鍾離國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/鍾離姓.md" title="wikilink">鍾離氏</a></p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/鳳陽縣.md" title="wikilink">鳳陽縣</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/州來國.md" title="wikilink">州來國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/鳳台縣.md" title="wikilink">鳳台縣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南胡國.md" title="wikilink">南胡國</a></p></td>
<td><p>媯姓胡氏</p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/阜陽市.md" title="wikilink">阜陽市</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前496年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/越章国.md" title="wikilink">越章国</a></p></td>
<td><p>芈姓<a href="../Page/熊氏.md" title="wikilink">熊氏</a></p></td>
<td><p>安徽省<a href="../Page/铜陵市.md" title="wikilink">铜陵市</a> 、<a href="../Page/义安区.md" title="wikilink">义安区一带</a>。</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前880年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[河北省的諸侯國](../Page/河北省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/肥國_(春秋).md" title="wikilink">肥國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>河北省<a href="../Page/藁城縣.md" title="wikilink">藁城縣一帶</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前530年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鼓國.md" title="wikilink">鼓國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河北省<a href="../Page/晉州市.md" title="wikilink">晉州市西</a></p></td>
<td></td>
<td><p>？－前521年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邢國.md" title="wikilink">邢國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河北省<a href="../Page/邢台市.md" title="wikilink">邢台市</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1040年－前635年</p></td>
<td><p>衛國、晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[遼寧省的諸侯國](../Page/遼寧省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孤竹國.md" title="wikilink">孤竹國</a></p></td>
<td><p>子姓<a href="../Page/墨胎氏.md" title="wikilink">墨胎氏</a></p></td>
<td><p>遼宁省<a href="../Page/朝陽市.md" title="wikilink">朝陽市西南</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>商代初期－前664年</p></td>
<td><p>燕國、齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[四川省的諸侯國](../Page/四川省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古蜀.md" title="wikilink">蜀國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>四川省中部一帶</p></td>
<td><p>沒有臣服于<a href="../Page/中原王朝.md" title="wikilink">中原王朝</a>，所以沒有爵位。後代君主稱“<a href="../Page/帝.md" title="wikilink">帝</a>”。</p></td>
<td><p>？－前316年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴國.md" title="wikilink">巴國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>四川省東部一帶</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前316年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/都國_(周代諸侯國).md" title="wikilink">都國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西黃國.md" title="wikilink">西黃國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魷國.md" title="wikilink">魷國</a>（魚國）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於[江蘇省的諸侯國](../Page/江蘇省.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邗國.md" title="wikilink">邗國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>江蘇省<a href="../Page/揚州市.md" title="wikilink">揚州市東南</a></p></td>
<td></td>
<td><p>前1046年－？</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾吾國.md" title="wikilink">鍾吾國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>江蘇省<a href="../Page/宿遷市.md" title="wikilink">宿遷市</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前518年</p></td>
<td><p>吳國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彭國.md" title="wikilink">彭國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/彭姓.md" title="wikilink">彭氏</a></p></td>
<td><p>江蘇省徐州市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐國.md" title="wikilink">徐國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/徐姓.md" title="wikilink">徐氏</a></p></td>
<td><p>山東省郯城縣、江蘇省徐州市</p></td>
<td><p>侯、子（曾自稱王）</p></td>
<td><p>？－前512年</p></td>
<td><p>吳國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奄国.md" title="wikilink">奄国</a></p></td>
<td></td>
<td><p>江苏省<a href="../Page/常州市.md" title="wikilink">常州市</a><a href="../Page/武进区.md" title="wikilink">武进区</a></p></td>
<td></td>
<td><p>春秋早期－？</p></td>
<td><p>吳國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 位於朝鮮半島的諸侯國

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/箕子朝鮮.md" title="wikilink">箕國</a></p></td>
<td><p>子姓</p></td>
<td><p>朝鮮半島北部</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>周代初期－漢代初期</p></td>
<td><p><a href="../Page/衛滿朝鮮.md" title="wikilink">衛氏朝鮮</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非周朝諸侯的部落或國家

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鮮虞.md" title="wikilink">鮮虞國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前506年（重建為中山國）</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/義渠國.md" title="wikilink">義渠國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>商代－前272年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/燕京戎.md" title="wikilink">燕京戎</a></p></td>
<td></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/靜樂縣.md" title="wikilink">靜樂縣</a>、<a href="../Page/祁縣.md" title="wikilink">祁縣</a>、<a href="../Page/介休市.md" title="wikilink">介休市一帶</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/綿諸國.md" title="wikilink">綿諸國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山戎.md" title="wikilink">山戎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸渾戎.md" title="wikilink">陸渾戎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前525年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊洛戎.md" title="wikilink">伊洛戎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/犬戎.md" title="wikilink">犬戎</a>[2]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西戎.md" title="wikilink">西戎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戎蠻.md" title="wikilink">戎蠻</a>（蠻氏、曼氏）</p></td>
<td></td>
<td><p>河南省<a href="../Page/汝阳縣.md" title="wikilink">汝阳縣东南</a>、<a href="../Page/临汝縣.md" title="wikilink">临汝縣西南</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前491年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白狄.md" title="wikilink">白狄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/赤狄.md" title="wikilink">赤狄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/長狄.md" title="wikilink">長狄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/仇由.md" title="wikilink">仇由</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前5世纪</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甲氏.md" title="wikilink">甲氏</a></p></td>
<td><p>媿姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前593年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鐸辰.md" title="wikilink">鐸辰</a></p></td>
<td><p>媿姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前593年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/留吁.md" title="wikilink">留吁</a></p></td>
<td><p>媿姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前593年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嗇咎如.md" title="wikilink">嗇咎如</a></p></td>
<td><p>媿姓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前588年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/潞氏.md" title="wikilink">潞氏</a>（東山皋落氏）</p></td>
<td><p>媿姓</p></td>
<td><p>山西省<a href="../Page/潞城縣.md" title="wikilink">潞城縣東北</a></p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前604年－前594年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/茅戎.md" title="wikilink">茅戎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄋瞒.md" title="wikilink">鄋瞒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>？－前594年</p></td>
<td><p>晉國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卢国.md" title="wikilink">盧戎國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/無終國.md" title="wikilink">無終國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/令支國.md" title="wikilink">令支國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>燕國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 戰國時期諸侯國（前453年－前221年）

### 周王朝

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東周.md" title="wikilink">東周</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>名義上統治全國，實際上只控制首都雒邑（今河南省洛陽市）周圍的狹小地區</p></td>
<td><p>王（天子）</p></td>
<td><p>前770年－前256年</p></td>
<td><p>秦国<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 主要諸侯國

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>nowrap| <a href="../Page/秦國.md" title="wikilink">秦國</a></p></td>
<td><p>嬴姓赵氏</p></td>
<td><p>陝西省中南部、甘肅省東部，四川省、重庆市、河南省西部、湖北省西部等地区。前221年统一全国。</p></td>
<td><p>仲、伯（前770年受封）、王（前325年起自稱）、帝（前288年自稱西“帝”，尊齊為東“帝”，後取消）、<a href="../Page/皇帝.md" title="wikilink">皇帝</a>（前221年统一全国後改称）</p></td>
<td><p>前770年－前206年</p></td>
<td><p>西楚、汉朝<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/燕國.md" title="wikilink">燕國</a></p></td>
<td><p>姬姓燕氏</p></td>
<td><p>遼寧省南部、北京市、天津市、河北省北部一帶</p></td>
<td><p>侯、王（前323年起自稱）</p></td>
<td><p>前1046年－前221年</p></td>
<td><p>秦国<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楚國.md" title="wikilink">楚國</a></p></td>
<td><p>羋姓熊氏</p></td>
<td><p>湖北省、湖南省北部、安徽省西部、江西省西部、河南省南部一帶，后扩张至江苏省和浙江省</p></td>
<td><p>子、王（前704年起自称）</p></td>
<td><p>建於商代，前1046年受封－前223年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙國.md" title="wikilink">趙國</a></p></td>
<td><p>嬴姓<a href="../Page/趙姓.md" title="wikilink">趙氏</a></p></td>
<td><p>河北省西部、山西省北部、<a href="../Page/內蒙古自治區.md" title="wikilink">內蒙古自治區南部一帶</a></p></td>
<td><p>侯、王（前296年起自称）</p></td>
<td><p>前403年－前222年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏國_(戰國).md" title="wikilink">魏國</a></p></td>
<td><p>姬姓魏氏</p></td>
<td><p>山西省南部、河南省北部和陝西東部、河北省部分地區</p></td>
<td><p>侯、王（前344年起自称）</p></td>
<td><p>前403年－前225年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓國_(戰國).md" title="wikilink">韓國</a></p></td>
<td><p>姬姓韓氏</p></td>
<td><p>河南省一帶</p></td>
<td><p>侯、王（前324年起自称）</p></td>
<td><p>前403年－前230年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/田齊.md" title="wikilink">齊國</a></p></td>
<td><p>媯姓<a href="../Page/田姓.md" title="wikilink">田氏</a></p></td>
<td><p>山東省東部、河北省南部一帶</p></td>
<td><p>侯、王（前334年起自称）</p></td>
<td><p>前386年－前221年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他次要諸侯國

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名</p></th>
<th><p>姓氏</p></th>
<th><p>今地</p></th>
<th><p>爵位</p></th>
<th><p>起迄年</p></th>
<th><p>滅國者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東周國.md" title="wikilink">東周國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省鞏義市西南</p></td>
<td><p>君</p></td>
<td><p>前367年－前249年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西周國.md" title="wikilink">西周國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省地區</p></td>
<td><p>君</p></td>
<td><p>前440年－前256年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姜齊.md" title="wikilink">姜齊國</a></p></td>
<td><p>姜姓呂氏</p></td>
<td><p>山東省東部、河北省南部一帶</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前379年</p></td>
<td><p>田氏齊國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯國.md" title="wikilink">魯國</a></p></td>
<td><p>姬姓魯氏</p></td>
<td><p>山東省曲阜市</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前256年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國.md" title="wikilink">蔡國</a></p></td>
<td><p>姬姓蔡氏</p></td>
<td><p>河南省新蔡縣、<a href="../Page/上蔡縣.md" title="wikilink">上蔡縣一帶</a></p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1046年－前447年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/衞國.md" title="wikilink">衞國</a></p></td>
<td><p>姬姓衞氏</p></td>
<td><p>河南省淇縣、濮陽市一帶</p></td>
<td><p>侯、君（前330年起改稱）</p></td>
<td><p>前1040年－前209年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋國.md" title="wikilink">宋國</a></p></td>
<td><p>子姓宋氏、子姓戴氏</p></td>
<td><p>河南省商丘市、通許縣一帶</p></td>
<td><p>公、王（前323年起自称）</p></td>
<td><p>前1040年－前286年</p></td>
<td><p>田氏齊國、魏國、楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/晉國.md" title="wikilink">晉國</a></p></td>
<td><p>姬姓晉氏</p></td>
<td><p>山西省、河南省北部、陝西省東部和河北省東部一帶</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>前1033年－前349年</p></td>
<td><p>韓國、趙國、魏國（三家分晉）<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/越國.md" title="wikilink">越國</a></p></td>
<td><p>姒姓</p></td>
<td><p>以浙江省為中心，曾經達到山東省南部和<a href="../Page/福建省.md" title="wikilink">福建省北部</a></p></td>
<td><p>子、王（自称）</p></td>
<td><p>前2032年－前222年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭國.md" title="wikilink">鄭國</a></p></td>
<td><p>姬姓鄭氏</p></td>
<td><p>河南省新鄭市</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前806年－前375年</p></td>
<td><p>韓國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杞國.md" title="wikilink">杞國</a></p></td>
<td><p>姒姓杞氏</p></td>
<td><p>河南省杞縣</p></td>
<td><p>伯</p></td>
<td><p>前1046年－前445年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邾國.md" title="wikilink">邾國</a>（鄒國）</p></td>
<td><p>曹姓朱氏</p></td>
<td><p>山東省鄒城市</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前281年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薛國.md" title="wikilink">薛國</a></p></td>
<td><p>任姓薛氏</p></td>
<td><p>山东省枣莊市薛城</p></td>
<td><p>侯</p></td>
<td><p>夏代－前298年</p></td>
<td><p>田氏齐国、魏國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郳國.md" title="wikilink">郳國</a>（小邾國，小邾婁國）</p></td>
<td><p>曹姓郳氏<br />
一說顔姓</p></td>
<td><p>山東省滕州市東</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>約前8世紀建立，前653年改國號－前325年</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/滕國.md" title="wikilink">滕國</a></p></td>
<td><p>姬姓滕氏</p></td>
<td><p>山東省滕州市</p></td>
<td><p>侯，又稱子</p></td>
<td><p>前1046年－前297年</p></td>
<td><p>宋國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莒国.md" title="wikilink">莒国</a></p></td>
<td><p>己姓莒氏</p></td>
<td><p>山東省莒县</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>前1046年－前431年</p></td>
<td><p>楚国<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/任國.md" title="wikilink">任國</a></p></td>
<td><p>风姓任氏</p></td>
<td><p>山東省濟寧市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郯國.md" title="wikilink">郯國</a></p></td>
<td><p>己姓</p></td>
<td><p>山東省郯城縣西南</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前414年</p></td>
<td><p>楚國（一說是越國）<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/費國.md" title="wikilink">費國</a></p></td>
<td><p>季姓費氏</p></td>
<td><p>山东省费县</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邳國.md" title="wikilink">邳國</a></p></td>
<td><p>任姓</p></td>
<td><p>江苏省邳州市</p></td>
<td></td>
<td><p>夏代－？</p></td>
<td><p>楚國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中山國.md" title="wikilink">中山國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河北省中部<a href="../Page/太行山.md" title="wikilink">太行山东麓一带</a></p></td>
<td><p>王（前323年自稱）</p></td>
<td><p>？－前296年</p></td>
<td><p>魏國<br />
、趙國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古蜀.md" title="wikilink">蜀國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>四川省中部一帶</p></td>
<td><p>未臣服于中原王朝，故無爵位，後世稱「帝」</p></td>
<td><p>？－前316年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴國.md" title="wikilink">巴國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>重庆市以及四川省東部部分地区</p></td>
<td><p>子</p></td>
<td><p>？－前316年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/苴國.md" title="wikilink">苴國</a></p></td>
<td></td>
<td><p>四川省<a href="../Page/廣元市.md" title="wikilink">廣元市</a></p></td>
<td><p>被蜀国封为“侯”</p></td>
<td><p>前368年－前316年</p></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安陵國_(戰國).md" title="wikilink">安陵國</a></p></td>
<td><p>姬姓</p></td>
<td><p>河南省鄢陵县西北</p></td>
<td><p>君</p></td>
<td></td>
<td><p>秦國<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

### 引用

  - 魯、晉、越亡國時間從[楊寬](../Page/楊寬.md "wikilink")《[戰國史](../Page/戰國史.md "wikilink")》。

### 来源

  - 書籍

<!-- end list -->

  - [楊伯峻](../Page/楊伯峻.md "wikilink")：《春秋左傳注》，中華書局
  - [楊寬](../Page/楊寬.md "wikilink")：《戰國史》、《戰國史料編年輯証》、《西周史》，台灣商務印書館
  - [許倬雲](../Page/許倬雲.md "wikilink")：《西周史》，聯經出版公司
  - [方詩銘](../Page/方詩銘.md "wikilink")：《中國歷史紀年表》，上海人民出版社
  - [王貴民](../Page/王貴民.md "wikilink")：《春秋會要》，中華書局

## 参见

  - [周朝諸侯國君主列表](../Page/周朝諸侯國君主列表.md "wikilink")

{{-}}

[\*](../Category/春秋战国.md "wikilink")
[Category:中國歷史相關列表](../Category/中國歷史相關列表.md "wikilink")

1.  《左傳·莊公二十八年》：「晉伐驪戎，驪戎男女以驪姬。」
2.  《山海經·大荒北經》：「大荒之中，有山名曰融父山，順水入焉。有人名曰犬戎。黃帝生苗龍，苗龍生融吾，融吾生弄明，弄明生白犬，白犬有牝牡，是為犬戎，肉食。」